呢個字香港冇人覺得係蝗語？

處所、確診、量體温基本上一出現就會比人屌係蝗語，但係咁耐以嚟竟然冇人質疑

出行

有問題？

其實唔sure 確診依家都通街講

以我嘅理解處所係97前嘅法律用字；確診同感染語義唔同；量體温只係探熱嘅書面語，但係出行我真係未聽過香港人日常用

第一次係香港見出行就係運輸處嘅「出行易」，但一直都冇乜人為意，你亦可以話係比旅客睇冇乜所謂，但突然間安心出行一出，個個都覺得冇嘢咁跟住講，我就搲曬頭

有冇睇通勝日曆？

e.g 宜 出行 忌 開市

樓豬話蝗語就係蝗語
你係唔係鬥黃？

秒

睇清楚出行點解
出行可指出遠門、旅遊
單單講日常出門係蝗嘅用法

唔好柒啦討論區唔撚討論有乜嘢用
我係錯嘅咪教下我囉
單單打打屌你老母咩

用蝗語仲多多籍口

睇#8

香港人一般用開出門，出遠門

大陸人都唔用啦出行咁柒

所以唔好比政府用一個名潛移默化左我地用蝗語 一個都嫌多

叫出街都得

個人意見：
出街始終限於本地(深圳河以南地區)
出門有去外國、外地意思

根本廣東話嘅精萃就係有一系列嘅詞彙可以好準確咁表達特定意思
蝗語嘅特性就係乜都大包圍 就好似最常見嘅優化打造 啱曬班文盲一個字走天下

確診、量體温 有乜問題？
2003年都係咁寫架啦

不過口講探熱

至於確診係有咩問題？

上星期有page出左圖話確診係蝗語 然後個個就跟風批鬥 話香港係用感染

由細到大香港人都係講出門時記住鎖好門窗， 從來冇聽過咩叫出行

確診同感染係兩個terms

確診同感染係兩個唔同terms

可惜好多人見kol咁講就信到十足 唔會自己去思考下

啱呀 其實
出門口：離開屋企
出去/出街：香港以內活動
出門/出遠門：離開香港

pish

出行唔係現代用字

其實香港一向用外出
而家會見啲廣告寫方便出行用
以前明明係方便外出使用

痴線， "處所 確診 量體溫" 都唔係蝗語，你粵語係未拎 U 架?

我只可以話係書面語，又未至於去到咩“牛b”“6666” 果種死人支語

處所可以去借本60年代嘅香港法例睇睇再返嚟同我拗，處所根本係premises嘅對譯，無蝗可言

確診係香港用語，確診感染/染上呢類動名詞化詞組就係歐化中文/蝗用法

量體温只係書面語 如果唔係請問你點寫探熱？

量體溫 係口語..., 書面語應該係全寫 "量度體溫"....

你咁講都冇錯 口語無論點都應該講探熱 而唔係量任何嘢

俾支共用到柒

做咩姐你

確診都蝗咁真係唔知點講先唔蝗

其實處所嘅廣東話係咩？

大家睇返YouTube 2003年沙士無綫亞視咪知囉

當時都冇人講確診，只係話受感染，染病
再講確x 仆街死

有地點，地方唔用，用處所

量體温 講開咇下頭

出征

確診係蝗語咁應該係乜？

short short哋
唔係病就一定係 感染 返嚟
癌症 精神分裂 老人痴呆 心臟病 白內障 骨質疏鬆又有冇得感染
要拗都拗 診斷出 斷症為

唔好咁小學雞啦
書面語係咁架啦

十年前都冇聽過確x , 唔通十年前冇人病？語意唔同你都戇鳩

中招

咁想問十年前點表達確診嘅意思？

大家睇返YouTube 2003年沙士無綫亞視咪知囉

當時都冇人講確診，只係話受感染

佢有溝通障礙
望正常人對眼嚟講嘢係有難度㗎

出門：離開香港

仲有打造 優化..突然個個都用..

五毛即刻出黎

條友咩野都唔識所以淨係執人口水尾抽水

成班大陸出世咁。睇返政府文件新聞報紙啲沙士資料就知啦

沙田威爾斯親王醫院發現首名醫護人員感染上呼吸道 疾病。《蘋果日報》

上述在港的內地醫科教授，疑染上非典型肺炎在廣華 醫院去世。《蘋果日報》

感染病毒致肺炎的人數增加 25 宗，令人關注的是辦 公室感染個案增加至兩個，受感染私家醫生亦增加 1 人至 6 人。加上再有學校老師及職員證實染病，兩學 校要全面停課，非典型肺炎病毒已在社區擴散，到了 第三波階段的證據，已經愈來愈確鑿。(明報)

做咩姐你 好撚幽默呀？

其實確診係沙士期間大陸傳落黎

以前係診斷出非典型肺炎
沙士期間就變確診肺炎

似古裝劇用字多

確診係撚香港用語，以前聽到好un耳

“確診”係咪蝗語我唔太清楚，但佢意思係be diagnosed with，唔一定係infectous dieseases，心臟病、Cancer、精神病都得，所以感染代表唔到呢個意思
不過如果要用返相同意思嚟取代大概係“被診斷患上”

確診都唔撚得
兒登仔好鍾意批鬥埋啲無謂野
講下書面語又蝗語，講下小區又蝗語
係要人講Small District
聽完啲kol講又係度跟風批鬥
之後仲以為自己好醒
人地係要講就屈毛又block人
兒登仔成日係度蝗語蝗語，跟住自己就走去食M記，笑撚死人咩

另外不嬲唔講安心出行，個app叫開安心上路

確診同小區真心唔撚得
你哩啲差不多先生自己批鬥又俾唔到理由就屈人跟風kol

傻西批鬥撚

其實確診會唔會只係個新詞
所以先令人覺得係蝗語
就咁理解係受感染加驗到先可以算係確診
只係有個更精準既講法

其實沙士果陣你地幾大？
因為果陣只有大陸媒體用

檢測都係 一個二個講到慣哂

上連登缺乏獨立思考會死人

痴撚線 而加d兒燈仔冇讀過書定點 見到書面語又話蝗語，少見d 既字又話蝗語

瀨嘢，中招，仆咗街

瀨咗嘢 中咗招 仆咗街

第一次被人強姦肯定唔舒服，姦慣咗就舒服咖啦

台灣都有，蝗唔蝗自己諗

你有冇睇過我段字同我條link

屌左“不服來辯”未？？？

大家覺得
初步確診同確診
轉為
疑似感染同感染
有冇問題

初步確診係講緊第一次驗Positive，要再confirm先成為正式確診
呢個情況似乎用「疑似」好似好D

黎啦黎啦
搵到個source就可以話呢個係香港人日常用語
又可以串鳩人唔識中文

中國人最撚鐘意搵啲詞語亂鳩咁用

實施都唔係蝗語
拘捕都唔係蝗語
實施拘捕就一撚定係蝗語

香港人連失聯／加大力度／重中之重都接受到
遲下呢堆詞語又可以係唔知邊篇古文搵得到
又可以串鳩你唔識中文

香港人無野係接受唔到架啦

你呢啲十足十挑撥離間嘅撚樣

確診都係蝗語？
咁我想問Diagnosis Confirmed 中文係乜？

between, diagnosis confirmed 同 infected 根本係兩個字
一個係醫生診斷出黎
一個係病理現象
你唔睇醫生點樣diagnosis confirmed？
但係你唔睇醫生係咪就唔會細菌感染？

第一死link
第二我想問你用trends只能夠睇到咩時間多人用哩個詞，你點證明個詞係由香港人自創又或者由某地輸入？

我話你知警察一詞係日本輸入，你用trends黎proof下？

此post已完

03年係用染病人數

而家係出行當出街咁用，之前香港根本唔會用呢兩個字形容任何嘢。

第一次聽嘅係滴滴出行，再之前就冇留意

我條LINK就係將確診正字同殘體字比較TREND
就得出2者差唔多同字出現
而正體用既數量仲多過殘體

秒駁秒

檢測我覺得係，
大家覺得呢？

其實正正係冇一個詞可以完全對到diagnosed哩個概念所以先俾大陸用語確診滲左入黎

以前點表達上面有ching post過

場所

你覺得咁比較冇盲點？
比較既time point係幾時？

有好多字本身香港係有， 係有用， 但唔多.
而有d字係大陸先用， 然後令所有香港人用， 我覺得都計入蝗語/中共用字

google最前得2004, 實有盲點
咁有冇乜方法證明到果時有大陸媒體係用確診

乜宜家請啲5毛唔撚低質

連登仔話氛圍唔係蝗

樓主咪浪費時間

Exactly，你知唔知2004年大陸人上網以至留言既volume係幾大？

我講既係anecdotal, sorry我手頭冇方法搵到大陸媒體係用確診先，但之前有Ching 證明左2003年冇乜香港媒體用確診一詞。

通勝大陸野

但係確診呢個字表達意思其實都算精準？

其實因為法律用字要好準確區分各類型嘅地方，處所就多指一個由私人擁有嘅物業
就好似你唔會聽到「公共處所」只有「公共場所」

書面語，即係蝗語，書面語原本就係北京話文嘅變體

出門在外要小心嘛 多數都係旅行留學身邊啲人會講嘅嘢

通勝就係蝗

檢測都算
核酸先係惡夢
dna好難咩 細個冇玩asia dog隻叫dna嘅咸game咩

處所百分百蝗語 共狗閪專用

係 但如果係新聞好難用啲咁通俗嘅字

講得好啱 就算台灣都越嚟越多呢類組合詞
進行xx動作之類
係都要跟英文咁動名詞化 變得勁冗長

確診百份百唔係

好多癌症都係用確診呢個term

出行就百份百蝗

都啱 但我地都唔可以跳steps跳咁多
拒絕講蝗話同手寫粵文中間有好多步呢

無聽過只係代表你見識少

好多人diagnosed with cancer 就係用確診呢個 term

處所 勁怪

核酸唔一定係DNA可以係RNA
所以釋DNA其實係錯

同我量下長度, 量咩呀? 量長度呀!!
我咁講有無錯呀，你係未大陸落來架?

死開啦on9

未聽過就話係蝗語？

又喺度說文解字
我哋香港嘅廣東話不嬲都係文化大熔爐嚟
用短詞/短句就帶出核心思想，就係香港廣東話最特別嘅地方
成日問呢個係唔係蝗語，因為人哋話自己好勁，可以我手寫我口呀嘛
套喺我哋身上，緊係覺得好似怪怪哋，但係又可能因為我哋香港搵唔到類似嘅詞去代替
我去到廣州用我哋香港嘅廣東話同人哋溝通，人哋都有種奇怪嘅感覺，佢哋都話我哋嘅廣東話好獨特
‘’中同‘’，‘’八半‘’呢啲削到同簡體字一樣詞不達意嘅詞都大把港豬講緊，打出嚟啦
我自己係老屎忽90後都接受唔到
反省下自己先，再屌鳩啲唔啱嘅事

量體温?

處所(非蝗語) 香港法律條文一向用呢個字(premises)

量體溫(蝗語) 香港口語書面語都會用「探熱」

確診(蝗語) 香港用「証實感染」/「証實患上」

出行(蝗語) 香港口語講「出街/去街」，書面語用「外出」，離開香港就用「出門/出外(旅遊)」

你迷搵篇03年沙士嘅報道或者報紙我迷信囉，唔好鳩噏啦

病唔一定係傳染返嚟

沙士已經叫確診

其實我地有無咩字係反而令到支國用架？

簡直就係《1984》

而家講緊以前有冇確x呢隻字呀嗎，唔用可以用證實患上。

到而家都冇人搵到十幾年前有確x 呢隻蝗字嘅香港資料

搵晒成個衛生署2003年新聞公報都冇呢隻蝗字，都唔知你喺邊度聽嚟

絕對係
正常人講出門或者出入

2003
下 稿 由 衞 生 署 及 醫 院 管 理 局 共 同 發 放 ：
截 至 今 日 （ 四 月 三 日 ） 下 午 一 時 ， 今 日 共 增 多 了 26 宗 感 染 非 典 型 肺 炎 個 案 ， 包 括 2 名 醫 護 人 員 及 2 宗 淘 大 花 園 的 個 案 ， 另 外 22 宗 為 新 個 案 或 接 觸 過 患 非 典 型 肺 炎 病 人 而 需 入 院 接 受 治 療 。

2020
衞生防護中心調查新增26宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至二月九日零時零分，中心正調查26宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 694宗（包括10 693宗確診個案和一宗疑似個案）。

真正中港融合，香港廣東話玩撚完

推

1978年中國改革開放，1979年無線「網中人」創作咗「亞燦」角色，隨後80年代中英談判，香港當時已經開始引入大量大陸詞彙，唔係03年甚至97後先發生。

電視新聞有，日日都播，當時都係第一次聽
政府新聞公告就另一回事

但有冇證明隻字係中國黎先？

二 零 零 四 年 一 月 五 日

繼 中 國 衞 生 當 局 確 定 廣 州 番 禺 的 疑 似 個 案 為 「 沙 士 」 （ 嚴 重 急 性 呼 吸 系 統 綜 合 症 ） 確 診 病 例 後 ， 香 港 衞 生 當 局 隨 即 宣 布 加 強 預 防 措 施 ， 防 禦 「 沙 士 」 入 侵 香 港 。

香港用開「安心上路」

媒體已經係蝗語啦，香港正統係叫傳媒，即傳播媒界。 因為傳媒英文係 Media，支人翻譯成媒體，英文 media 叫媒體亦係冇錯，但果個media 係指接觸之間嘅物件，即可能係 dvd 啊 cd 啊，甚至internet 都係媒體。錯既係支人亂咁將好多野用一個詞代替晒

核酸唔係蝗語嚟
核酸(Nucleic acid)係包DNA(Deoxyribonucleic acid去氧核糖核酸)同RNA(Ribonucleic acid氧核糖核酸)，呢啲係中學bio嘢
而隻病毒係RNA嚟

香港人依賴果幾間大media報導同導向言論，而果幾間media就日日用蝗語，咁d豬慢慢咪接受晒呢d字囉。

實施拘捕←呢d係西化中文，支國獨有

❎左
✅咗
❎地
✅哋

咁又苛刻得濟

❎第一次係香港見
✅第一次喺香港見

黃衛軍真係戇鳩

你試下用普通話讀 其實大陸人都唔會將出行變常用語

出行只係一個書面語 唔好太敏感

安心出門

試想像下：特別新聞報導 今晚尖沙咀有三名男子瀨咗嘢

樓主好撚高質,正皮左

仲有咱們

所以話，連登真係多低智人士，人地話係蝗語，自己就冇分析能力

冇錯！香港人係講出街 行街 去街 出門口，行佢老母呀

From 港語學

今日政府終於逼市民用佢哋發明嘅「安心出行」（LeaveHomeSafe）電話程式，規定出門口去唔到地方就要打卡。一直以來大家又係覺得好奇怪嘅點，點解有廣東話「出門」唔用，要用「出行」？係咪好似叫地帶做「小區」咁，夾硬跟大陸用詞？

跟大陸就梗喇，但其實大陸個「出行」，亦都唔係林鄭個「出行」咁解。

首先，呢個詞語喺大陸都唔算常用，因為其實大陸都係講開「出門」嘅，因為出字同行字本身都可以解太多意思，所以反而口語都好少用。

人總係望文生義嘅。「出門」令人生動咁諗到離開屋企，「出行」又會聯想到遠行、旅行，所以呢兩個詞語自古以來都已經分開咗兩個唔同嘅意思，用咗千幾年都唔會混淆。

例子——

《論語》：「子曰：『出門如見大賓，使民如承大祭。』」

《論語注疏》: 「孔曰：『子路反至其家，丈人出行不在。』」

（可以舉嘅例子太多，不能盡錄。但就真係兩隻字併埋咁簡單，好難混淆。）

咁林鄭點樣創造呢個歷史「新語」（newspeak）呢？我估計，好可能佢哋睇到啲大陸call車程式「滴ｘ出行」咁熱門，就有樣學樣，貪現成執個好啲嘅名。

政府以為跟晒大陸用語，方便大陸人就最好，殊不知大陸抄風盛行，成千上百叫做「ｘｘ出行」嘅Call Apps出現，真係搵着個大陸人嚟睇，佢都好可能會以為「安心出行」係一個Call車App，返唔到酒店開嚟「打的」；或者會以為係出入境嗰種「出行」先要打卡。

為咗緊貼呢個「新語」，政府而家喺新聞公布都記者會都改口，將一切「出門」都叫做「出行」。就如童話入面一個國王唔着衫就出門，周圍同人講自己着咗新衫咁荒謬——唔係指鹿為馬嘅機心詭計，只係做咗國王嗰個人，本身真係好戇鳩。

現實好荒謬，但喺語文角度睇，呢單嘢只係一個小學雞級數嘅笑話。

文／陳樂行

－－－－－－－－－－－－－－－

啲人跟風又唔撚用腦分析下 真係睇見都躁

確診應該唔係

檢測就一撚定係

運動場，可以係運動"場所"
黨鐵站，可以係鐵路"處所"
而你屋企，點都唔會係用"場所"

公家地方都可以係「處所」
黨鐵附例入面，都係用「處所」去表示黨鐵嘅地方

即係叫安心出門聽落會好啲？

是但啦冇撚所謂
反正遲早都俾人同化

吓咁多年歷史你淨係溫60年代
憑咩淨係嗰時嘅法例先啱
我哋應該跟返公元前秦始皇嗰個年代
嗰陣香港仲係番禺縣
應該跟返嗰陣時候嘅語言就最啱
成班仲要講蝗語
好明顯越長歷史就越正統

咁快秒左樓主

量度體溫？

2003年主流的確係講 零感染

的確係語意唔同
例如 會話確診患有癌症
但唔會話感染癌症

兩年後嘅香港學生

甲：你用微信掃一掃二維碼，就可以睇到抖音視頻㗎啦！
乙：仲有時間睇抖音視頻？我哋下個月就要高考吧！
甲：你個傻B，抖音視頻咪有齊黨史資料囉，唔使溫書啦！
乙：你靠呢啲小手段，對唔對得住共產黨對你嘅恩情？
甲：恩你媽個B，夠鐘上課，唔講咁多！

如有雷同實屬不幸

等於「反正」，香港支那都會用，係咪蝗語要睇用處。
喺支那「反正」可以取代「總之」。

例：
香港慣用 - 你唔好問咁多啦，總之就跟我說話做啦。
蝗語用法 - 你唔好問咁多啦，反正就跟我說話做啦。

正常人：我及時制止我老母買中國製造嘅電掣
一字走天下：制制制制制制制制制制制制制制

出行 叫出門口

出行我仲估係叫你安心上路

政府想送香港人上路

而家連出行都可以吹到係書面語......真係屌你老母閪
求鳩其搵啲古語亂咁柒用＝書面語

「患上」癌症

又係喎
出門遠行就聽過
出行
出巡

真係笑唔出

出行，指車輛、行人從出發地向目的地移動的交通行為。語出《史記·天官書》：“其出行十八舍二百四十日而入。”漢族誕育習俗。小兒出生3日后，擇雙日好天氣，由其父抱到大街上轉一圈，謂之“出行”。

冇文化唔緊要 但兒登仔係咪google都唔識用

根本確診係一早係香港，台灣同日本（かくしん)都有嘅詞語。

患上癌症同確診癌症唔同

一個人可以一早患上癌症

但唔肯定係咪真係患上咗

咁醫生就會做biopsy，MRI 等等去搵證據

到證實了就叫確診

只不過係covid入面，而家個測試變咗驗病毒RNA

但個語感應該係講去好遠嘅地方。

如果落行去一去7仔叫出行，就錯曬。

學到野
我初時諗
如果感染咗冇人知咁仲係咪確診

感染左可以驗唔到
咁零感染係未等同零確診？

成日睇呢啲post都好勞氣
蝗語固然要屌，亦唔應該學
但首先，好多撚屌係唔理雅言/正式用語/俗語
所有文雅少少嘅用字一律當蝗語
好似上面咁，瀨嘢/中招 代替 確診？

其次，語言／行文用字本身就會不斷演變
以前冇人提出一個更加好／精準嘅講法唔代表以後都唔可以有／講
如果唔係我地只可以講返古文
至於蝗語，最大問題係啲爛鬼大陸中文係完全違背中文／漢文本身嘅用詞習慣，例如啲歐化中文／乜鳩都縮寫咁，完全係破壞緊漢文
如果一個詞語，例如 確診 (Diagnosis Confirmed)係可以精準咁表達一個概念，係咪單純因為佢係由大陸提出，就要否定？粵文本來就係可以用唔同字眼去表達，一個詞亦可以表達多種意思，唔係每樣事物只可以一對一咁表達，如果排拆新詞語只會局限左自己，亦將中文嘅話語權斷送俾人，完全無助於捍衛粵文

又講返轉頭，我屋企人好多年前cancer醫生已經講確診
確診同患上係完全唔同概念黎
醫療上亦係完全唔同stage
一開始睇醫生醫生只可以話你疑似有癌症，要再排期驗(起碼兩三個月)
驗左(照CT/抽組織)，有正式報告先可以叫做「確診」，會即時轉另一條隊當urgent cases 咁排(三個星期左右見一次醫生)

至於樓上話「證實患上」，唔係唔得
首先我覺得累贅
其次，點解一個概念唔可以用多過一個字眼表達?